뭐하니?
부탄이 옷 떠.
 부탄이 요새 잘 노니?
응. 말도 잘들어. 효잔가봐.
배 많이 불렀다.
 그렇지? 부탄이가 요즘 부쩍 크는게 느껴져.
임신하면 뭐가 막 먹고 싶고 그러니?
응. 막걸리도 먹고 싶고 생전 안먹던 술빵도 먹고 싶었어.
잠도 많이 자고?
그건 언니도 알잖아. 나 맨날 잔다고 뭐라 해놓고.
태동할때 어때? 아프진 않디?
 아프지는 않고. 무쟈게 신기했어. 와아, 언니가 나한테 뭐 물어보는것도 있네?
그러게.  너 보던 책 있지? 임신과 육아 그런거.
 여기.
언니.
 왜?
그걸 왜봐?
그냥. 알아서 나쁜건 없지.  너 뒷바라지 해줄려면 알아둬야지.
걱정마. 부탄인 내가 알아서해. 난 엄마거든.
